聯國准華入人權理事會諮詢小組

聯國准華入人權理事會諮詢小組

中國駐日內瓦代表團公使蔣端。

中國人權紀錄惡名昭彰，卻獲任命加入聯合國人權理事會（UNHRC）諮詢小組，參與遴選全球人權調查員。有非政府組織批評，此類等同找縱火狂擔任消防局長，荒謬且不道德，呼籲聯合國秘書長古特雷斯及人權事務高級專員巴舍萊廢止中國的任命。

「縱火狂擔任消防局長」

阿曼本月1日代表亞洲集團向聯合國人權理事會提交信函，宣佈中國獲任命加入具影響力的理事會諮詢小組。據報，中國駐聯合國日內瓦辦事處和瑞士其他國際組織代表團公使蔣端出任這職位。中國加入後，將可在明年影響至少17名人權任務負責人的遴選工作；中國還將協助審查聯合國重要人權職位的候選人，擔任至少五項任務面試程序的主席，並協助決定推薦誰獲得任命。

美國眾議員史密斯。

非政府組織「聯合國觀察」（UN Watch）執行董事諾伊爾（Hillel Neuer）說：「讓中國既暴虐又沒人性的體制來挑選調查全球言論自由、任意拘留及強迫失蹤的專員，就好像找縱火狂擔任消防局長。」他表示，批評中國國家主席習近平在防控武漢肺炎疫情表現如「小丑」的中國前地產大亨任志強等異見人士被失蹤，難以想像中國將可影響遴選未來「被迫或非自願失蹤問題工作小組」成員的工作。此外，美國眾議員史密斯亦批評，中國的人權紀錄受到清算前，沒有任何理由授權蔣端加入聯合國人權理事會諮詢小組。

美國之音/中央社

呢個委員會十幾年前
美國已經唔玩
因為俾咗好多人權記錄惡劣嘅國家入咗去

正路 一堆sand niggers & slave 2020

結果會同支衛一樣